{
    "title": "孟子六7",
    "range_remark": "全(P.747-908)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "猶以杞柳為「桮」棬。發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄈㄡˇ",
                "2)ㄈㄡˊ",
                "3)ㄅㄟ  748"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "性猶「湍」水也，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)圜",
                "2) 溪迴漩渦",
                "3)以上皆是  753"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "形容生之謂性，猶白之謂白也，所言者是？ 以下何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)白玉之白",
                "2)白雪之白",
                "3)白日之白  755"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "仁義禮智，非由「」我也。下列何者為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 外鑠",
                "2)外加",
                "3)外飾    776"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子弟多「賴」。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)惰",
                "2)嬾",
                "3)以上皆是  789"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "不知足而為「屨」發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄐㄩ",
                "2)ㄐㄩˊ",
                "3)ㄐㄩˋ  787"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "故理義之「」我心",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)悅",
                "2)於",
                "3)樂  788"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "A)操則存B)出入無時C)莫知其鄉D)舍則亡。其正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)BCAD",
                "3) ADBC  795"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "思援弓「繳」而射之。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄓㄨㄛˊ",
                "2)ㄐㄧㄠˇ",
                "3)ㄐㄧㄠ  805"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "嘑爾而與之，「」之人弗受。是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)向道",
                "2) 行道",
                "3)修道   808"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「」之官，不思而蔽於物。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)心",
                "2)耳目",
                "3)口欲  826"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "從其「大體」為大人。→是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)耳",
                "2)心",
                "3)目  826"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "仁之勝不仁也，猶「」勝「」。其正確順序為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)水、火",
                "2)火、水",
                "3)以上皆非  789"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "苟為不熟，不如「荑」稗。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄊ一ˊ",
                "2)一ˊ",
                "3)ㄊ一ˋ  840"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "小「弁」發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄢ",
                "2)ㄆㄢˊ",
                "3) ㄆㄢ、  855"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「享多儀」言奉獻以何為重? 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 金額",
                "2)禮儀",
                "3)重量   867"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "受之而「不報」。其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不舉",
                "2) 不信",
                "3)不酬答  867"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "居下位，不以賢事不肖者，「」也。何為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)淳于髡",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠  869"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不「稅」冕而行。何為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)脫",
                "2)增稅",
                "3)以上皆非  872"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "長君之惡其罪小，「」之惡其罪大。以下何者是?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)逢君",
                "2)封君",
                "3)奉君  876"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "春秋「五霸」，以下何者非也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊桓公",
                "2)晉文公",
                "3)楚懷王  877"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "今之所謂良臣，古之所謂「」也。所言者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 民賊",
                "2) 富桀",
                "3) 仁者  884"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者非屬「富桀」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 君不鄉道",
                "2) 不志於仁",
                "3) 而求為之強戰  885"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「訑訑」之聲音顏色，距人於千里之外。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)一 一",
                "2)一 一ˊ",
                "3)ㄊㄚ ㄊㄚ  894"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "士止於千里之外，則「」之人至矣。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)面諛讒諂",
                "2)讒諂面諛",
                "3)面讒諂諛  894"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "孟子與誰論仕之道？→其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)陳臻",
                "2)公孫丑",
                "3)孫叔敖  899"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「」舉於魚鹽之中。以下何者是?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)管夷吾",
                "2)膠鬲",
                "3)傅說  900"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「版築」，以下何者非也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)泥水匠",
                "2)廚子",
                "3)營建業  901"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "故曰： ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴才者也。",
            "answer": "求則得之舍則失之或相倍蓰而無算者不能盡其"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "雖存乎人者，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，於木也。",
            "answer": "豈無仁義之心哉其所以放其良心者亦猶斧斤之"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "於答是也╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴金重於羽者",
            "answer": "何有不揣其本而齊其末方寸之木可使高於岑樓"
        }
    ]
}